天文學

【如何離開地球】

1. 以每秒11.2公里或以上的速度向地心相反方向移動，擺脫地球引力
2. 以相同速度繼續移動

------------------------------------------------------
【如何製造黑洞】

1. 將地球半徑壓縮至少於1厘米，並保持原有質量
2. 黑洞形成

------------------------------------------------------
【如何令時間停止】

1. 將重力增加至無限大
2. 時間停止流動

------------------------------------------------------
【如何計算出地球半徑】

利用兩直線平行，同位角相等，以及圓的半徑與弧長關係。

------------------------------------------------------
【如何推算出恆星離我們有多遠】

利用視差法。天體的視差與天體到觀測者的距離之間存在著簡單的三角關係，因此能以視差的值表示天體的距離，而以此測定天體距離的方法稱為三角視差法。 在測定太陽系內天體的距離時，以地球半徑為基線，所得視差稱為週日視差。 週日視差隨著天體的高度變化而改變，當天體位於地平時，它的週日視差達到極大值，稱為週日地平視差。

------------------------------------------------------
【如何知道遙遠恆星的構成元素】

利用光譜分析。由於不同元素在燃燒時會發出不同顏色的光芒，利用這對照測量遙遠恆星的光譜，便可知道它所含有的元素。

------------------------------------------------------
【小知識】

1. 你所看到的陽光是8分鐘前所發出的
2. 你所看到的月光是1秒前所發出的
3. 位於赤道的自轉速度比兩極快
4. 若以光速運動，1秒可以環繞地球7周半
5. 人體全身的血管連在一起可以圍繞地球2圈
6. 你正在以每秒30公里的速度圍繞著太陽移動
7. 太陽系正圍繞著銀河系中心旋轉
8. 我們的太陽系會在約40億年後與仙女座星系相撞，形成一個更大的星系
9. 太陽正值中年期，會在大約50億年後演變成紅巨星，將地球吞噬
10. 銀河系中心（人馬座A星）存在著一個超大質量黑洞
11. 目前為止所發現的最大恆星為UY Scuti，其直徑約為太陽的1700倍，達2,375,828,000公里
12. Kepler-22b是NASA開普勒太空望遠鏡所發現第一個位於類太陽恆星適居帶的太陽系外行星，它位於天鵝座內，距離地球600光年
13. 可觀測宇宙的直徑約為930億光年，其年齡約為137億年

留名

最入門觀星要買咩新手裝？屋企得個16*50倍雙筒得閒望下星

【如何高於九】
1. 站在九上
2. you are on9